
---
title: Ossin Lässyt
author: Ossi Törrönen
---

    
# 37. Olin pannukakku AD 1882

Kerran tekivät Servin Maijan kakarat eli annostelijat sen karkean virheen, että olivat antaneet eräälle 
arkkitehti-osaston teekkarille pannukakun, joka kieltämättä oli alapuoleltaan hieman liian ruskeaksi 
paistettu. Että tälläinen rike oli päässyt tapahtumaan, sen kyllä totesi varsin pian koko kylä ja muutkin 
Servin Mökissä käyneet. Tyynesti mutta silti arvokkaasti otti tuleva arkkitehtimme kyseisen 
pannukakun huoneeseensa ja tekstasi sen ruskeaan pintaan erinomaisen taitavasti monivärityönä 
lauseen: "Olin Pannukakku A.D. 1882". Kuin Martin Luther aikoinaan naulasi kaveri tuon pannukakun 
4 tuuman lankanauloilla tukevasti Servin Mökin tammiseen pääoveen. Tämä taideteos oli sitten 
paikoillaan kyseisessä ovessa pitkän aikaa kertomassa kaikelle kansalle tapahtuneesta. Eikä se kansa 
suinkaan silloin ollut vähäinen. Esimerkiksi hiihtosunnuntaisin kävi Mökillä monia satoja 
lounasvieraita toteamassa Servin Maijan wienerleikkeet maailman ensteks parhaiksi. Ennen 
Lehtisaaren siltaa aurasimme talvisin tien Munkkiniemestä Otaniemeen, jota pitkin kävelijöitä ja 
autoilijoita saapui Otaniemeen sunnuntaisin katkeamattomana virtana.
